[
    {
        "question": "Hướng dẫn thủ tục xác nhận tiếp tục sử dụng đất nông nghiệp của hộ gia đình, cá nhân khi hết hạn sử dụng đất đối với trường hợp có nhu cầu?",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Cơ quan nào có thẩm quyền cấp Giấy chứng nhận quyền sử dụng đất cho Người Việt Nam định cư ở nước ngoài?\n",
        "answer": "Như vậy, cơ quan có thẩm quyền cấp Giấy chứng nhận quyền sử dụng đất đối với người Việt Nam định cư ở nước ngoài gồm:"
    },
    {
        "question": "Bồi thường như thế nào khi diện tích đất thực tế khác với diện tích đất được công nhận trong Giấy chứng nhận quyền sử dụng đất?",
        "answer": "Như vậy, thu hồi đất là việc nhà nước thu lại quyền sử dụng đất của người dân và bồi thường về đất là sau khi thu hồi đất nhà nước trả lại giá trị của quyền sử dụng đất đó cho người có quyền sử dụng diện tích đất đã thu hồi."
    },
    {
        "question": "Hồ sơ đăng ký thay đổi tài sản gắn liền với đất vào Giấy chứng nhận đã cấp gồm những gì?",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Đất sử dụng có thời hạn đối với hộ gia đình sử dụng đất nông nghiệp gồm các loại nào và thời hạn sử dụng đất là bao nhiêu năm?\n",
        "answer": "Như vậy, thời hạn sử dụng đất khi nhận chuyển nhượng tặng cho được chia làm hai trường hợp sau:"
    },
    {
        "question": "Giấy chứng nhận quyền sử dụng đất có phải là căn cứ để xác định có được bồi thường về đất khi thu hồi hay không?",
        "answer": "Như vậy, giấy chứng nhận quyền sử dụng đất là căn cứ để xác định có được bồi thường về đất khi thu hồi đất vì mục đích quốc phòng, an ninh."
    },
    {
        "question": "Hồ sơ đăng ký chuyển mục đích sử dụng đất không phải xin phép cơ quan nhà nước bao gồm giấy tờ gì?",
        "answer": "Như vậy, để đăng ký chuyển mục đích sử dụng đất không phải xin phép cơ quan nhà nước thì người sử dụng đất cần chuẩn bị hồ sơ bao gồm các loại giấy tờ sau đây:"
    },
    {
        "question": "Các ngân hàng thương mại cổ phần tích cực tham gia Đề án Đầu tư xây dựng ít nhất 01 triệu căn hộ nhà ở xã hội giai đoạn 2021 - 2030?",
        "answer": "Như vậy, một số vấn đề cần đặc biệt quan tâm trong thời gian gần đây đối với vấn đề thúc đẩy phát triển nhà ở xã hội như là:"
    },
    {
        "question": "Nhiều hộ gia đình hoặc cộng đồng dân cư có được nhận khoán bảo vệ rừng?",
        "answer": "Như vậy, khoán rừng là hình thức thỏa thuận thực hiện công việc trong hoạt động quản lý bảo vệ, sử dụng, sản xuất kinh doanh giữa bên khoán và bên nhận khoán trong một thời hạn nhất định."
    },
    {
        "question": "Hợp đồng chuyển nhượng quyền sử dụng đất không công chứng có bị vô hiệu hay không?",
        "answer": "Như vậy, khi muốn chuyển quyền sử dụng đất thì người sử dụng đất phải đáp ứng các điều kiện sau:"
    },
    {
        "question": "Tòa án nhân dân các cấp chỉ có thẩm quyền giải quyết tranh chấp đất đai khi đất tranh chấp đã được cấp Giấy chứng nhận quyền sử dụng đất? ",
        "answer": "Như vậy, Tòa án nhân dân cũng có thẩm quyền giải quyết các tranh chấp đất đai khi đất tranh chấp không có Giấy chứng nhận."
    },
    {
        "question": "Hướng dẫn thủ tục tách thửa hoặc hợp thửa đất giải quyết tại cấp tỉnh nơi đã thành lập Văn phòng đăng ký đất đai? ",
        "answer": "Như vậy, trình tự thực hiện thủ tục tách thửa hoặc hợp thửa đất giải quyết tại cấp tỉnh nơi đã thành lập Văn phòng đăng ký đất đai bao gồm 3 bước."
    },
    {
        "question": "Hộ gia đình có được bồi thường về đất khi Nhà nước thu hồi đất ở hay không?",
        "answer": "Như vậy, điều kiện để hộ gia đình được bồi thường về đất khi Nhà nước thu hồi đất ở bao gồm:"
    },
    {
        "question": "Những loại đất nào có thời hạn sử dụng ổn định lâu dài? Đất nông nghiệp của hộ gia đình, cá nhân khi hết thời hạn sử dụng đất có được gia hạn không?",
        "answer": "Như vậy, đất sử dụng ổn định lâu dài được quy định theo một số điều kiện sau:"
    },
    {
        "question": "Doanh nghiệp in, treo bản đồ Việt Nam lên tường nhưng không có Quần đảo Hoàng Sa, Trường Sa thì bị xử lý như thế nào?",
        "answer": "Như vậy, hành vi in, treo bản đồ Việt Nam lên tường nhưng không có Quần đảo Hoàng Sa, Trường Sa có thể được xem là hành vi lưu hành sản phẩm đo đạc và bản đồ, xuất bản phẩm bản đồ liên quan đến chủ quyền lãnh thổ quốc gia mà không thể hiện hoặc thể hiện không đúng chủ quyền, biên giới quốc gia theo quy định của pháp luật về đo đạc và bản đồ. Do đó, nếu doanh nghiệp thực hiện hành vi vi phạm này có thể bị xử lý như sau:"
    },
    {
        "question": "Hướng dẫn thủ tục tách thửa hoặc hợp thửa đất giải quyết tại cấp tỉnh nơi chưa thành lập Văn phòng đăng ký đất đai?",
        "answer": ""
    },
    {
        "question": "Các trường hợp đính chính giấy chứng nhận quyền sử dụng đất đã cấp? Thẩm quyền đính chính giấy chứng nhận quyền sử dụng đất?",
        "answer": "Như vậy, giấy chứng nhận quyền sử dụng đất là chứng thư pháp lý để Nhà nước xác nhận quyền sử dụng đất là hợp pháp."
    },
    {
        "question": "Văn bản thỏa thuận về lối đi chung có phải chứng thực hay không?",
        "answer": "Như vậy, pháp luật hiện nay chưa có quy định chi tiết về lối đi chung. Tuy nhiên có thể hiểu lối đi chung chính là lối đi qua. Lối đi chung là lối đi mà các chủ sở hữu bất động sản vây bọc một bất động sản khác mở cho chủ sở hữu bất động sản bị vây bọc."
    },
    {
        "question": "Giấy chứng nhận đã cấp sai diện tích đất thì phải đính chính hay cấp lại?",
        "answer": "Như vậy, Giấy chứng nhận đã cấp sai diện tích đất thì phải thu hồi và được cấp lại Giấy chứng nhận đã cấp."
    }
]